<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jacopo Donati</title>
    <link>https://www.jacopodonati.it/</link>
    <description>Recent content on Jacopo Donati</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>© 2020-2021 Jacopo Donati</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 13:39:16 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.jacopodonati.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chi sono</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/chi-sono/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:08:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/chi-sono/</guid>
      <description>Mi chiamo Jacopo Donati, classe 1985, e sono autore, consulente editoriale e insegnante di scrittura creativa.
Sono freelance. Vivo a Bologna, ma viaggio volentieri in tutta Italia. Se vuoi contattarmi, qui trovi tutti i riferimenti.
Servizi editoriali Collaboro con case editrici e agenzie letterarie offrendo servizi di editing, valutazione manoscritti, e ghost-writing.
In passato ho lavorato anche con privati, ma è una cosa che non faccio più perché preferisco lavorare con chi ha già le idee chiare su come sfruttare l&amp;rsquo;opera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/contatti/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 19:20:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/contatti/</guid>
      <description>Il modo più veloce per contattarmi è scrivermi a jacopo@ seguito dal dominio di questo sito1. Non inserisco l&amp;rsquo;indirizzo in chiaro perché altrimenti mi troverei sommerso di spam.
  Ho Facebook, LinkedIn, Instagram, e Twitter. Li uso in maniera discontinua, quindi non vi garantisco una risposta celere.
Se proprio avete così tanta voglia di mettermi in contatto con me, ma non riuscite, date un colpo di telefono a Bottega Finzioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/privacy/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 08:33:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/privacy/</guid>
      <description>Questo sito non raccoglie alcun dato dei propri visitatori, né imposta cookie. Nessuno script viene eseguito, né vengono mostrate pubblicità. Non ho accesso neppure ai log del server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the world is movement</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/manuale-di-istruzioni/the-world-is-movement/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 11:00:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/manuale-di-istruzioni/the-world-is-movement/</guid>
      <description>For the world is movement, and you cannot be stationary in your attitude toward something that is moving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiedi una scheda di lettura</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/scheda-di-lettura/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/scheda-di-lettura/</guid>
      <description>Se avete un manoscritto che desiderate migliorare ma non sapete da che parte cominciare, cercate qualcuno che vi faccia una scheda di lettura. Chiedete a chi offre servizi editoriali a privati, o chiedetela a un&amp;rsquo;agenzia letteraria.
La dovrete pagare e costerà più di quanto pensate, ma avrete una base di partenza su cui ragionare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fate un corso di scrittura</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/corso-di-scrittura/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/corso-di-scrittura/</guid>
      <description>Se pensate che vi manchino le basi, fate un corso di scrittura. Non deve necessariamente essere un corso costoso, né particolarmente lungo.
Se non siete convinti dell&amp;rsquo;efficacia di un corso di scrittura, partite da qualcosa di semplice, ma se vi rendete conto di aver frequentato più di due o tre corsi di scrittura, prendete coscienza che non li state facendo per imparare a scrivere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fidatevi del vostro istinto</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/istinto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/istinto/</guid>
      <description>Imparate a fidarvi quando il vostro istinto suggerisce che ciò che avete scritto non funziona. E imparate a fidarvi quando una persona (una qualsiasi persona) vi dice che qualcosa non funziona: con ogni probabilità non sarà quello che vi indica il vero problema, ma è altrettanto probabile che lì ci sia un problema da risolvere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>there you are, still yourself, with your particular way of loving</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/manuale-di-istruzioni/with-your-particular-way-of-loving/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 09:12:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/manuale-di-istruzioni/with-your-particular-way-of-loving/</guid>
      <description>We want to believe that love is singular and exclusive, and it unnerves us to think that it might actually be renewable and somewhat repetitive in its habits. Would your current partner ever call his or her new partner by the same pet name he/she uses for you, once you are dead and buried? Well, why not? There are only so many pet names. Why should that bother you? Well, because you believe it is you, in particular, who is loved (that is why dear Ed calls you “honey-bunny”), but no: love just is, and you happened to be in the path of it.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
