<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jacopo Donati</title>
    <link>https://www.jacopodonati.it/</link>
    <description>Recent content on Jacopo Donati</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>© 2020-2021 Jacopo Donati</copyright><atom:link href="https://www.jacopodonati.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chi sono</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/chi-sono/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:08:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/chi-sono/</guid>
      <description>Mi chiamo Jacopo Donati, classe 1985, e sono autore, editor e insegnante di scrittura creativa.
Sono un libero professionista. Vivo a Bologna, ma lavoro in tutta Italia.
Insegnamento Adoro insegnare, e sono sempre disponibile a prendere parte a nuovi corsi.
Ne ho tenuti in biblioteche, aziende, studentati; alcuni erano rivolti ad aspiranti scrittori, altri a persone che volevano semplicemente fare un&amp;rsquo;esperienza nuova. Non importa né il contesto né il fine per il quale si sono iscritti gli allievi: mi piace moltissimo e sono sempre interessato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/contatti/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 19:20:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/contatti/</guid>
      <description>Il modo più veloce per contattarmi è scrivermi a jacopo@ seguito dal dominio di questo sito1. Non inserisco l&amp;rsquo;indirizzo in chiaro perché altrimenti mi troverei sommerso di spam.
  Ho Facebook, LinkedIn, Instagram, e Twitter. Li uso in maniera discontinua, quindi non vi garantisco una risposta celere.
Se proprio avete così tanta voglia di mettermi in contatto con me, ma non riuscite, date un colpo di telefono a Bottega Finzioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/privacy/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 08:33:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/privacy/</guid>
      <description>Questo sito non raccoglie alcun dato dei propri visitatori, né imposta cookie. Nessuno script viene eseguito, né vengono mostrate pubblicità. Non ho accesso neppure ai log del server.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
