<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Consigli di scrittura non richiesti on Jacopo Donati</title>
    <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/</link>
    <description>Recent content in Consigli di scrittura non richiesti on Jacopo Donati</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>© 2020-2021 Jacopo Donati</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leggi</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/leggete/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 09:13:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/leggete/</guid>
      <description>Leggi. Tanto.
E leggi bene. La lettura per lavoro non è quella in cui semplicemente ci si perde in un mondo fittizioma quella in cui una corda di sicurezza ci tiene ancorati al mondo vigile. Devi poter ragionare sul testo, sulle scelte lessicali, sulla struttura narrativa, sui personaggi, sui dialoghi…
E un corso di scrittura può aiutare a sviluppare consapevolezza, ma non può insegnare molto altro. Il resto va sviluppato attraverso la lettura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiedi una scheda di lettura</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/scheda-di-lettura/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/scheda-di-lettura/</guid>
      <description>Se hai un manoscritto che desideri migliorare ma non sai da che parte cominciare, cerca qualcuno che ti faccia una scheda di lettura. Chiedi a chi offre servizi editoriali a privati, o chiedila a un&amp;rsquo;agenzia letteraria.
La dovrai pagare e costerà più di quanto pensi, ma avrai una base di partenza su cui ragionare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fate un corso di scrittura</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/corso-di-scrittura/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/corso-di-scrittura/</guid>
      <description>Se pensi che ti manchino le basi, fai un corso di scrittura. Non deve necessariamente essere un corso costoso, né particolarmente lungo.
Se non sei convinto dell&amp;rsquo;efficacia di un corso di scrittura, parti da qualcosa di semplice, ma se ti rendi conto di aver frequentato più di due o tre corsi di scrittura, prendi coscienza che non li stai facendo per imparare a scrivere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fidatevi del vostro istinto</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/istinto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/istinto/</guid>
      <description>Impara a fidarti quando il tuo istinto suggerisce che ciò che hai scritto non funziona. E impara a fidarti quando una persona (una qualsiasi persona) ti dice che qualcosa non funziona: con ogni probabilità non sarà quello che ti indica il vero problema, ma è altrettanto probabile che lì ci sia un problema da risolvere.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
