<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Consigli di scrittura non richiesti on Jacopo Donati</title>
    <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/</link>
    <description>Recent content in Consigli di scrittura non richiesti on Jacopo Donati</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>© 2020-2021 Jacopo Donati</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chiedi una scheda di lettura</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/scheda-di-lettura/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/scheda-di-lettura/</guid>
      <description>Se avete un manoscritto che desiderate migliorare ma non sapete da che parte cominciare, cercate qualcuno che vi faccia una scheda di lettura. Chiedete a chi offre servizi editoriali a privati, o chiedetela a un&amp;rsquo;agenzia letteraria.
La dovrete pagare e costerà più di quanto pensate, ma avrete una base di partenza su cui ragionare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fate un corso di scrittura</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/corso-di-scrittura/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/corso-di-scrittura/</guid>
      <description>Se pensate che vi manchino le basi, fate un corso di scrittura. Non deve necessariamente essere un corso costoso, né particolarmente lungo.
Se non siete convinti dell&amp;rsquo;efficacia di un corso di scrittura, partite da qualcosa di semplice, ma se vi rendete conto di aver frequentato più di due o tre corsi di scrittura, prendete coscienza che non li state facendo per imparare a scrivere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fidatevi del vostro istinto</title>
      <link>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/istinto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 09:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jacopodonati.it/consigli-non-richiesti/istinto/</guid>
      <description>Imparate a fidarvi quando il vostro istinto suggerisce che ciò che avete scritto non funziona. E imparate a fidarvi quando una persona (una qualsiasi persona) vi dice che qualcosa non funziona: con ogni probabilità non sarà quello che vi indica il vero problema, ma è altrettanto probabile che lì ci sia un problema da risolvere.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
